工程Main Con疑惑

我做緊一間main con，細公司黎入邊既AE/PC打雜啦咁樣，我唔自爆咩post啦，做左四五年我覺得呢行個風氣好差。

上家出啲tender圖好多時都係垃圾黎，啲E&M野好多跟本唔通，究竟有冇落現場睇過架屌你。阻鳩埋builder撚做野。個期又趕喎，但啲野根本行唔通，點做啫，好啦叫上家落黎夾野啦好似哎絜弟咁，夾完好啦present俾個客聽又話要重新改過，你做consultant既好心出多幾句聲同個客講點解變到咁啦，唔係咩叫顧問啊，請你地返黎食屎架，一味剩係識卸落contractor到。拖到冇得再拖啦，頂唔緊我地contractor就自己埋位做鳩曬佢先同上家講有啲咩問題算。

Building owner/ Client濕鳩唔洗講啦，到我地contractor問題，啲所謂SPM/PD好幾個遇到都係垃圾黎，尤其是上左5，60個班，倚老賣老，剩係識捽啲細既，平時食飯飲茶食飯又講到自己孝生點勁點威，一上檯係meeting咪又係俾上家/啲客捽到一棟都冇，屌你冇心做就死撚開啦，俾啲四十幾歲既上位啦，對住呢班老屎忽真係嘔撚心覺得佢地，一條project team黎架大佬，見到你地咁啲細既都心淡啦，剩係識屌自己人，濕鳩PM。

Sub仔啲標價低者得係梗局黎，屌喇媽請埋曬啲大陸師傅，其實香港師傅都係，冇守門既，啲泥水批盪揹揹斜斜，啲finishing更加冇眼睇。成鳩日漏水啊，爆水喉。啲客點會收貨啊，啲管工稍為有啲經驗既又闊老懶理，第一時間又係搵我地啲細（年紀）黎撐，佢地會話𡃁仔，俾機會你地學野啊，屌你地縮埋一邊唔想俾客屌咋嘛，又係一班食屎狗。

我就轉剩行架啦，咁落去工程前景唔明朗，但我想問啲大公司例如精進啊，Build King係咪冇咁閪呢啲環境？指教下

唔好做building, 試下轉做civil啦

邊間mc？

成個行業都係咁閪
冇鬼救
你做工程最緊要你要過到自己個關 人hea你又hea
有咩事就叫sub仔啃
射曬啲波出去就ok

表示我都係main con，屌我冇見過有圖係正常
一係就隔日出addendum 改依到改個到，成張dwg改都得。俾cad file，啲dim都錯，連個形狀都唔一樣痴線

黎緊十年香港civil有運行？

我就係唔想做到咁，咁做法我自己都係閪人一個

Exact7ly
I know that feel bro

頂唔尻順3年前轉左行

唔係有運行 而係風氣俾building好少少 你睇下轉左會唔會好d 如果唔係好快會burn out想轉行

呢行風氣差 人工低 辛苦
早日轉行 早日脫苦海

BS佬表示遇著啲唔生性既builder佬你真係企係到

業主判頭又追鳩你啲bw，on99 builder佬又手腳慢夾野效率差 然後齊齊俾人屌

係咁嫁啦，睇你打d 野似新入行，頭一年都要有咁既覺悟啦

有遠見啊

做開a&a冇本事轉civil

做main con細既=狂出rfi
但事實就冇解決過問題

Agger

consultant唔解決問題
最後就main con 自己話事做埋入返as built drawings

唔係唔生性
係因為同時睇緊10單job 冇時間理你姐
人又得咁少 問題又只會越來越多

七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

【推上熱門】713光復上水資料

[714/721] 野餐及夢遊服飾

入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！

集中火力推Post

點都樣record番啲仆街乾收銀啲閪屎問題既，基本野
你地負責design梗係你地答啦，唔係我講

轉行喇 間間都咁上下 勤力冇撚用
見過有啲main con pc日日返去打機 追佢野好好好 下個星期又好好好 最後屌完佢再笑笑口對住你 咁就逗3皮幾架喇

根本就係要咁玩，個個都唔想揹鑊
但用呢招之前既時間要承受幾撚大壓力

見過咁上下
其實咁做即係做死其他人，唔好俾呢啲人上位

如果你有少少強逼症，或者個人比較正義，見到啲唔啱既野唔出聲唔得既話，咁你都係唔好做工程

咁依行唔啱你
我射波最開心有你依啲傻仔接實

工程唔係要識做，係要識玩，但黎樓主仲係做緊卒仔

係做得依行要夠狗夠仆街
唔仆街唔岩做

睇到樓上幾個留言
的確風氣敗壞，冇得救

我都係轉行了，此post已完

精進大? 咁你眼光都幾窄
精進泥水佬出身 沒有最垃圾 只有更垃圾呀 ching

btw, See you at Sheung shui later

新輝呢 情況係咪都一樣

間間mc都係差

你唔做大把人做 ，睇吓grad E post 有嘢學有錢收仲想點

新輝要識人先入到？

ARCHI dwg垃圾>Stru dwg垃圾>BS dwg垃圾

最後都係BS食

做civil睇公司 好多公司都仆街黎 同埋 civil食好多屎

做build king者 老母比狗屌

你有冇問過qs意見, 遇到呢d情況一定出query問, 如果直接影響critical path, 合理時間又無回就會照跟圖行, 到時到候d野撞哂, time and cost implication大把野玩

做過1年sub仔 一星期返6日仲要ot到仆街
sub仔開親會都係俾上下家夾

利申 行已轉

做engine做唔到client就咪撚做

Sub仔高人工

精進 bk 都唔算大mc la
頂盡咪中型
小弟 中國佬出身 以為中國佬都算閪
點知更閪既都有

港資最閪

高唔過client 人地client仲要返5日冇咩ot